蓬佩奧控中國施壓美國地方官員 不得與台灣往來

蓬佩奧控中國施壓美國地方官員 不得與台灣往來
最新更新：2020/09/24 02:58

（中央社記者徐薇婷華盛頓23日專電）美國國務卿蓬佩奧今天赴威斯康辛州參議會發表演說，指控中國施壓美國州政府不得承認或與台灣往來。蓬佩奧呼籲地方政府應無視中共威脅，鼓勵市長及企業人士與世界各地來往。

美國大選進入最後40天衝刺，國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）今天造訪6大關鍵搖擺州之一的威斯康辛州，並於州參議會針對中國挑戰發表演說。根據駐美代表處，駐芝加哥台北經濟文化辦事處處長黃鈞耀也出席同場活動。

蓬佩奧於演說中指出，今年8月，中共總書記習近平告訴一群政府經濟與社會學家，北京必須與所有願意與中國合作的國家、區域與企業發展合作，包含美國各州及地區。

蓬佩奧表示：「容我為大家翻譯，習近平知道美國聯邦政府起身抵抗中共與其惡意影響力…他認為地方領袖是薄弱環節。對習近平來說，當他使用『合作』與『開放』這兩個字眼，指的是他希望創造有利中共的安排。」

蓬佩奧說，中共將目標鎖定州層級官員與地方利益，近來力道越來越大，行動重點大多圍繞在施壓州政府，不得承認台灣或與台灣有貿易及其他往來。

不只如此，蓬佩奧指出，中共影響力與間諜行動觸角還伸向縣市層級。他說，本週稍早，一位紐約市員警被控非法擔任中國政府的間諜，向中國回報旅美藏族社群的行動。

蓬佩奧接著向全美州議員喊話：「若有中國外交人員與你接洽，出發點可能不是合作或友誼；若疫情旅遊限制解除後，有人邀請你去中國，你該問問旅費是由誰支付，以及該人士是否直接或間接與中共有關聯。」

蓬佩奧指出，州議會其實有很多可做，例如通過法律增進州與聯邦政府間合作，保護智慧財產權、過濾投資基金，及對抗滲透行動等；州議會也能無視中共威脅，鼓勵市長與企業人士與世界各地更廣泛往來，及確保在美國就學、支持民主的中國、香港及台灣學生，不會被騷擾。

他強調：「為了美國人民及歷史上最偉大民主國家的未來，讓我們一起共同合作。」（編輯：楊昭彥）1090924

US Secretary of State Mike Pompeo warns US politicians to be alert to Chinese 'influence and espionage'
Pompeo said the State Department was reviewing the activities of the US-China Friendship Association and the China Council for the Promotion of Peaceful Reunificarution.

蓬佩奧警告美國官員不要接觸中共官員

Secretary of State Mike Pompeo warns against Chinese influence in speech to state lawmakers
RILEY VETTERKIND Sep 23, 2020 Updated 36 min ago 0

Push

有無好d 既souce 呢

今日台灣天氣好嗎？

容我為大家翻譯，習近平知道美國聯邦政府起身抵抗中共與其惡意影響力…他認為地方領袖是薄弱環節。對習近平來說，當他使用『合作』與『開放』這兩個字眼，指的是他希望創造有利中共的安排。

干預美國內政？
一或我應該稱為中國美國？

推

做定哂準備十月起程台灣

美國佬有時好on9聽唔明華人個啲弦外之音

陰雨天

翻譯得好

歡迎

下次可能係蓬佩奧去台灣

蓬佩奧10月會訪問日本

順路

嚴厲譴責美國官員干預中國官員干預美國內政

美國狼心啲，捉撚晒所有中共官員，外交人員趕撚晒出境啦

激死維尼了

還有中國媒體